<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>TechCrunch &#8211; 航通社</title>
	<atom:link href="/blog/tag/techcrunch/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/blog</link>
	<description>lishuhang.me &#124; 书航 - 关注中国创业创新动态，提供科技业界独家观点</description>
	<lastBuildDate>Fri, 25 May 2018 12:28:58 +0000</lastBuildDate>
	<language>zh-CN</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.9.6</generator>
	<item>
		<title>百视通COO陈浩源：电视仍是具有生命力的付费终端</title>
		<link>/blog/2014/08/12/29470/</link>
		<comments>/blog/2014/08/12/29470/#respond</comments>
		<pubDate>Tue, 12 Aug 2014 07:52:55 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[TechCrunch]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://cn.technode.com/?p=29470</guid>
		<description><![CDATA[目前，百视通尝试跟某快销品合作，在吃饭时推出电话折价券和电话热线。在节目内容与午饭有关时，人们的消费意愿也会相应提高。为了方便付费，百视通跟中国银联成立了一家合资公司，只要未来想做跟电视支付相关的业务，都可以跟这个公司合作，百视通可以提供开发包做接入。]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><em><a href="http://cn.technode.com/files/2014/08/IMG_5586.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-29471" src="http://cn.technode.com/files/2014/08/IMG_5586.jpg" alt="IMG_5586" width="1200" height="800" /></a></em></p>
<p>2014年TechCrunch国际创新峰会·北京站活动8月11日早10：00在北京朝阳规划艺术馆隆重开幕。动点科技和TechCrunch中国作为大会主办方，对本次活动进行全程报道。</p>
<p>百视通的COO陈浩源从1998年就开始到中国创业，也有在台湾生活的经验。2008年来，他是青年创业导师，特别关注中国创业。</p>
<p>陈浩源介绍，百视通是全球最大的IPTV内容运营商之一，目前为止有2千万用户。在中国总共有4.2亿的家庭，其中有2千万台电视机是使用他们的服务。超过3千万台智能电视已经安装了百视通的应用，主要采取跟运营商合作的方法。</p>
<p>陈浩源希望可以在政府认可的可管可控环境下开放平台。他说百视通有足够的CDN，在内容端做了大量采购，在传输端创造了一块自己的云，未来也不排除跟强大的云提供商合作。</p>
<p>目前，百视通尝试跟某快销品合作，在吃饭时推出电话折价券和电话热线。在节目内容与午饭有关时，人们的消费意愿也会相应提高。</p>
<p>陈浩源介绍，百视通的内容中有三个种类是最多人看的：卡通片、电影和电视剧。动画片付费点播收入占总付费点播收入的一半；每天打开百视通机顶盒的用户有80%，日开机率是80%。在所有人都已经开始唱衰，或者认为电视机没有未来的时候，百视通的日开机率是5.2小时，尤其是东北地区的观看时长超过8个小时。“再次证明各位同胞们并没有遗忘电视，而且还会继续参与。”</p>
<p>他举了一个例子：</p>
<p>“我们经常会接到投诉，是妈妈打电话过来说你们这样的公司不太厚道，她说我们小孩在家里看了一个动画片，他到了爷爷奶奶家，因为没订，他又订了一次；到了外公外婆家又订了一次。一个小孩就订了三次。我们只能跟她说，下次跟小孩沟通好，以后看动画片要在家里看。爷爷奶奶、外公外婆特别宠小孩，他们愿意付费。”</p>
<p>他说，为了方便付费，百视通跟中国银联成立了一家合资公司，只要未来想做跟电视支付相关的业务，都可以跟这个公司合作，百视通可以提供开发包做接入。</p>
<p>陈浩源举例说明电视是一个很好的营销终端。在三年前，一个东北的大米销售公司在两周通过电视卖了5吨大米。当时他们在晚上5、6点的时候向家庭主妇推荐大米的电视直销。另一个伴唱服务（我们不确定是不是唱吧？）也在电视上走红。“有些人为了把卡拉OK唱好，要重新装修自己的房子。”</p>
<p>在7月31号，百视通跟微软合作成立了合资公司，正式发布了XBOX-ONE。“中国家庭在法律保障情况下的游戏终端缺席了13年，我们跟微软合作，终于把它带回来了。”陈浩源表示这不意味着排斥Android系统的游戏机顶盒。</p>
<p>陈浩源宣布，通过投资自制内容，百视通希望不再让内容成为这个持牌电视服务商的短板。他们将投拍“百视通出品”的电视剧、电影， 跟迪士尼也有数字出版合资公司。</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/blog/2014/08/12/29470/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>欧朋浏览器10发布，界面更新并引入用户积分系统</title>
		<link>/blog/2014/08/12/29466/</link>
		<comments>/blog/2014/08/12/29466/#respond</comments>
		<pubDate>Tue, 12 Aug 2014 07:43:09 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[TechCrunch]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://cn.technode.com/?p=29466</guid>
		<description><![CDATA[官方表示，在不影响浏览体验的基础上，最高可省 80% 流量，网页加载速度提升30%，同时减少了页面切换时的闪屏现象。用户还可以在界面及时地看到省流提示、计算与预测。]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="http://cn.technode.com/files/2014/08/IMG_53201.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-29467" src="http://cn.technode.com/files/2014/08/IMG_53201.jpg" alt="IMG_5320" width="1200" height="800" /></a></p>
<p>2014年TechCrunch国际创新峰会·北京站活动8月11日早10：00在北京朝阳规划艺术馆隆重开幕。动点科技和TechCrunch中国作为大会主办方，对本次活动进行全程报道。</p>
<p>欧朋（Opera）在此次大会期间除了主会场讲解了针对iOS系统的Coast浏览器，还发布了针对中国市场的新版产品欧朋浏览器 10。</p>
<p>官方表示，在不影响浏览体验的基础上，最高可省 80% 流量，网页加载速度提升30%，同时减少了页面切换时的闪屏现象。用户还可以在界面及时地看到省流提示、计算与预测。</p>
<p>新版采用被称为 Carving UI 的新版界面设计，实现可视化多标签管理，更近的搜索栏，更具动态的操作感。私人定制功能可以定制壁纸和头像，界面颜色自动与壁纸适配。此外，欧朋还首次推出用户个人积分体系，根据用户上网节省的流量、签到次数等计分。</p>
<p>欧朋浏览器10预览版将于8月14日（周四）开放下载。</p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/blog/2014/08/12/29466/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>高通高级副总裁 Rob Chandhok ：物联网诠释数字“第六感”</title>
		<link>/blog/2014/08/12/29463/</link>
		<comments>/blog/2014/08/12/29463/#respond</comments>
		<pubDate>Tue, 12 Aug 2014 07:33:25 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[TechCrunch]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://cn.technode.com/?p=29463</guid>
		<description><![CDATA[Chandhok认为，所谓“第六感”就是将看起来可能不太相干的数据收集并统一起来，形成对用户有意义的结论，让人感觉到好像是感应到了直觉，但实际上只是重新发现和整理了人们意识中所忽略的参数。]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="http://cn.technode.com/files/2014/08/IMG_5375.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-29464" src="http://cn.technode.com/files/2014/08/IMG_5375.jpg" alt="IMG_5375" width="1200" height="800" /></a></p>
<p>2014年TechCrunch国际创新峰会·北京站活动8月11日早10：00在北京朝阳规划艺术馆隆重开幕。动点科技和TechCrunch中国作为大会主办方，对本次活动进行全程报道。</p>
<p>高通的Rob Chandhok主要负责各种设备之间互动业务。他介绍了他对物联网的思考和高通的探索成果。</p>
<p>未来有空调、可穿戴设备、机器人、汽车等250亿种物体会连接到网络当中。高通有很多技术如蜂窝技术，也花了很大精力来探索把物体连接到网络当中。“我们怎么样能进一步推动这种智能性呢？怎么样能够让它通顺的连接到一起，像网络管道一样通顺起来？我们把它叫做数码的第六感。”Chandhok说。</p>
<p>Chandhok认为，所谓“第六感”就是将看起来可能不太相干的数据收集并统一起来，形成对用户有意义的结论，让人感觉到好像是感应到了直觉，但实际上只是重新发现和整理了人们意识中所忽略的参数。</p>
<p>Chandhok认为物联网时期DNS系统将无法适应，因为有数十亿的东西连入网络且随时在变化。因此，一定环境的内部联网需要一个中枢接入现有网络，再统领网内（比如家内）所有其他设备，设备系统与物理频段要分开或者是独立开来。此外，还要适配所有的操作系统和尽可能多的终端。</p>
<p>高通正在制作的互动平台项目，是完全开源，并且由开源社区来控制的。这个项目的想法是让不同创业团队和公司开发的不同类别的硬件设备，可以用统一标准互相联络，而不是一个硬件需要一个单独的App。目前三星，松下和一些中国企业已经加入这一标准的制定。</p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/blog/2014/08/12/29463/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>CrunchFund 合伙人 Pat Gallagher 谈种子轮融资</title>
		<link>/blog/2014/08/12/29452/</link>
		<comments>/blog/2014/08/12/29452/#respond</comments>
		<pubDate>Tue, 12 Aug 2014 06:55:26 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[TechCrunch]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://cn.technode.com/?p=29452</guid>
		<description><![CDATA[现在和15年前在硅谷进行种子轮融资有很大的不同。风险投资人的种子融资转移到每次融资在一百到二百万美元，15年前融资额平均是五百万美元。在这变化之后的原因——他解释说，是一百万到两百万美元，现在已经足够一家公司测试产品，初步发布到市场，并且收获市场的反馈。]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="http://cn.technode.com/files/2014/08/IMG_5742.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-29453" src="http://cn.technode.com/files/2014/08/IMG_5742.jpg" alt="IMG_5742" width="1200" height="800" /></a></p>
<p>2014年TechCrunch国际创新峰会·北京站活动8月11-12日在北京朝阳规划艺术馆隆重举行。动点科技和TechCrunch中国作为大会主办方，对本次活动进行全程报道。</p>
<p>CrunchFund 合伙人和之前 VintagePoint 的合伙人 Pat Gallagher，昨天下午在会场上和卢刚一起谈论了作为一位硅谷的风险投资人的经历。</p>
<p>他指出的第一件事情是，现在和15年前在硅谷进行种子轮融资有很大的不同。风险投资人的种子融资转移到每次融资在一百到二百万美元，15年前融资额平均是五百万美元。在这变化之后的原因——他解释说，是一百万到两百万美元，现在已经足够一家公司测试产品，初步发布到市场，并且收获市场的反馈。</p>
<p>当被问及他现在掌管的CrunchFund怎样和红杉，凯鹏华盈这样更大的投资基金相竞争的时候，Pat 解释说，比起竞争，CrunchFund 更愿意和其他这些基金展开合作。他们尝试参与投资周期当中比较早期的轮次，资金更充裕的基金可能会更愿意在这些公司成长的更强大和更好之后，参与后续的投资。</p>
<p>他同样阐述了众筹平台比如 KickStarter 和 IndieGoGo 的好处，他强调说，这些平台对创业公司来说是一个很好的起始地点，因为对于产品是否能被市场接受，是一个很好的测试过程。“这些平台是为了把创意展示出来，来看一看是否可以适应市场，能否奏效。”</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/blog/2014/08/12/29452/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>VIPABC：英语培训市场2016年总值将达到210亿美元</title>
		<link>/blog/2014/08/12/29449/</link>
		<comments>/blog/2014/08/12/29449/#respond</comments>
		<pubDate>Tue, 12 Aug 2014 06:44:15 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[TechCrunch]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://cn.technode.com/?p=29449</guid>
		<description><![CDATA[今年早些时候，阿里巴巴向网上英语和中文学习平台TutorGroup投资了一亿美元。公司首席运营官沈沛鸿（Arthur Shen）在大会上表示，他们并不期待会获得这么大数量的钱，他们所关注的是阿里巴巴所拥有的庞大的用户数量。]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="http://cn.technode.com/files/2014/08/IMG_5538.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-29450" src="http://cn.technode.com/files/2014/08/IMG_5538.jpg" alt="IMG_5538" width="1200" height="800" /></a></p>
<p>2014年TechCrunch国际创新峰会·北京站活动8月11-12日在北京朝阳规划艺术馆隆重举行。动点科技和TechCrunch中国作为大会主办方，对本次活动进行全程报道。</p>
<p>今年早些时候，阿里巴巴向网上英语和中文学习平台TutorGroup投资了一亿美元。公司首席运营官沈沛鸿（Arthur Shen）在大会上表示，他们并不期待会获得这么大数量的钱，他们所关注的是阿里巴巴所拥有的庞大的用户数量。</p>
<p>TutorGroup估计中国成年人的英语训练市场将会按年增长25%，到2016年总值将会达到210亿美元。公司估计在未来几年销售方面获得三位数的增长。</p>
<p>始创于2004年的TutorGroup提供7&#215;24小时的业务，有2000名老师在30个国家之内提供服务，他们拥有三个英语学习的主要品牌。其中VIPABC是针对中国和亚洲其他地区，vipabcJr是针对在中国大陆的8到18岁的小孩子，还有TutorABC是对台湾地区服务。他们还有一个针对汉语学习者的服务TutorMing。</p>
<p>这三个服务的用户分布于全球范围内四十个国家当中，目前为止已经消费了总计500万节课程。</p>
<p>公司在硅谷具有一个研发团队，已经开发了一个解决方案，可以根据学生的学习历史来推荐个性化的课程。</p>
<p>沈沛鸿表示，通过这种开放课程的模型，用不同的方式对用户产生帮助，他们总是会对需要即时互动的学习者，提供现场直播的网上课程。他表示，传统的学校每个学校只有几个老师是非常优秀的，但是网络平台不同，他们可以吸纳尽可能多的老师在一起工作。</p>
<p>培生教育新兴市场的首席技术官布莱登（Bradden Wondra）也加入了对谈。培生正在把焦点转移到数字业务和新兴市场当中。公司已经收购了一大批语言训练学校，包括朗文学校，戴尔英语，华尔街英语和Global Education。Global Education建了一个网上学习平台，目前注册用户超过一百万。</p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/blog/2014/08/12/29449/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Huib Kleinhout发布Opera Coast浏览器并讨论互联网的未来</title>
		<link>/blog/2014/08/12/29434/</link>
		<comments>/blog/2014/08/12/29434/#respond</comments>
		<pubDate>Tue, 12 Aug 2014 04:20:52 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[TechCrunch]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://cn.technode.com/?p=29434</guid>
		<description><![CDATA[讲到网页体验的未来，Kleinhout相信浏览器会变成隐形的，网络技术将会进一步开放，并且整合。一般互联网内容和特殊需求的应用将会相互竞争，不仅如此，内容也会越来越采取UGC方式，由用户自己生成。]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="http://cn.technode.com/files/2014/08/IMG_5320.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-29435" src="http://cn.technode.com/files/2014/08/IMG_5320.jpg" alt="IMG_5320" width="1200" height="800" /></a></p>
<p>2014年TechCrunch国际创新峰会·北京站活动8月11-12日在北京朝阳规划艺术馆隆重举行。动点科技和TechCrunch中国作为大会主办方，对本次活动进行全程报道。</p>
<p>欧朋在本次TechCrunch北京峰会上有两场发布会，昨天下午他们在分会场发布了针对中国市场的欧朋浏览器第十版。而与此同时在主会场，Opera Coast产品经理Huib Kleinhout走上舞台，谈到了互联网的未来，并且介绍了这家挪威浏览器公司的近期新产品——在iPhone和iPad上优化互联网的浏览体验。</p>
<p>Kleinhout 首先问观众“你们平时用什么浏览器？”答案看起来是意想不到的：facebook。在facebook发生了太多的事情——信息流，推送，分享，个性化的用户体验。人们只要通过几下点击，就可以获得内容和服务。</p>
<p>传统的浏览器相形见绌。他们跟20年前的样子还差不多。设计师们必须看一看现在的人们怎样体验内容，然后才能建造网站。</p>
<p>Opera Coast浏览器就是为了今日的互动网络体验而设计的。它的界面是极简的，不会有前进和后退的按钮，也直接进入全屏模式，不会让用户的精力分散。网站被网格的形式分布，就像是在手机桌面上的应用程序一样。手势的操作也和应用程序操作类似。搜索会更加智能，因为高质量的网站图标在输入关键字的时候，就显示在搜索框的上面，就可以让你更加方便地访问facebook和推特这样的社交网站。简而言之，它让网站有了一种应用的感觉。</p>
<p>讲到网页体验的未来，Kleinhout相信浏览器会变成隐形的，网络技术将会进一步开放，并且整合。一般互联网内容和特殊需求的应用将会相互竞争，不仅如此，内容也会越来越采取UGC方式，由用户自己生成。</p>
<p>Kleinhout还提醒我们，现在在互联网上有超过十亿个网站，网站依然代表着人类所追求的宝贵的价值：自由，公开，活跃发展，充满竞争。</p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/blog/2014/08/12/29434/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>TC北京圆桌：韩国创业生态强力发展，日本创业者艰难寻找投资</title>
		<link>/blog/2014/08/12/29431/</link>
		<comments>/blog/2014/08/12/29431/#respond</comments>
		<pubDate>Tue, 12 Aug 2014 04:06:52 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[TechCrunch]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://cn.technode.com/?p=29431</guid>
		<description><![CDATA[在between商务发展部门工作的Erin Chang表示，韩国的创业系统正在促进当中。政府有很大的支持，希望韩国的创业公司越来越走向国际化。政府并不会只是提供资金支持，他们同样还帮助创业者以更低的成本出国，参与全球的活动。]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><a href="http://cn.technode.com/files/2014/08/IMG_5645.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-29432" src="http://cn.technode.com/files/2014/08/IMG_5645.jpg" alt="IMG_5645" width="1200" height="800" /></a></p>
<p>2014年TechCrunch国际创新峰会·北京站活动8月11-12日在北京朝阳规划艺术馆隆重举行。动点科技和TechCrunch中国作为大会主办方，对本次活动进行全程报道。</p>
<p>三位分别来自日本和韩国创投界的人士——来自K Cube Ventures的Jimmy Rim，Between的Erin Chang和CyberAgent创投的北川伸明（Nobuaki Kitagawa），在昨天下午的峰会上分享了他们对于韩国和日本创业生态系统的感受。</p>
<p>这个圆桌论坛不仅讨论了韩国和日本相对的区别，也讨论了他们和中国与美国市场的区别，还论述了亚洲的创业公司面临的共同问题。</p>
<p>在between商务发展部门工作的Erin Chang表示，韩国的创业系统正在促进当中。政府有很大的支持，希望韩国的创业公司越来越走向国际化。Between是一款允许情侣分享照片和信息，使得两人关系更进一步的软件。Chang认为，政府并不会只是提供资金支持，他们同样还帮助创业者以更低的成本出国，参与全球的活动。</p>
<p>“有一些聪明人，和另外一些对科技感兴趣，但是没有很多机会学习的人，现在都对于加入创业公司有了更多的兴趣。我们三年前刚开始公司的时候，招聘商务发展人员，以及工程师都很困难，现在这再也不是一个问题了。”</p>
<p>北川伸明同意，并且表示韩国在政府支持方面非常活跃且进取，他表达了这样的观点：在亚洲市场，中国是对创业者最好的地方。</p>
<p>“全世界的投资者都开始进入中国市场投资，但是如果跟日本做比较的话，日本地区的投资是被本地人所掌控的。日本投资者并不是非常乐观，对于创业公司来说，想要获得融资更加困难。”</p>
<p>他随后表示，日本，韩国和东南亚创业者同样也面临着缺少投资人的问题。创业公司要想获得稳定的业务发展，以及新用户的话都不容易。</p>
<p>北川说，那些把线下业务和线上业务相结合的公司拥有更多的机会，这也是在决定投资一家创业公司时，比较看重的个性之一。</p>
<p>当主持人问及Jimmy Rim的时候，他说比起投资一家中国或者日本的公司，他更愿意把自己的钱投到一家韩国的创业公司当中。他说：<br />
“在韩国，很多来自顶尖大学的学生，以及来自大企业的人们，正准备走出原来安分的生活。距离硅谷可以说非常遥远，但是我们今天有多种多样的退出方式。大企业也在收购创业公司，这发展了一个健康的生态系统。”</p>
<p>此外他还注意到，像中国这样的亚洲其他市场缺乏退出的良好方式。他说，“就算我们试图让大公司收购较小的企业，而不是只是山寨他们的产品，这也是收效甚微。唯一的方式是打败大公司，让他们对于没有在小的时候就收购竞争对手感到后悔。”</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/blog/2014/08/12/29431/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>兰亭集势创始人文心谈论跨境在线零售业务的构建</title>
		<link>/blog/2014/08/12/29416/</link>
		<comments>/blog/2014/08/12/29416/#respond</comments>
		<pubDate>Tue, 12 Aug 2014 02:43:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[TechCrunch]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://cn.technode.com/?p=29416</guid>
		<description><![CDATA[兰亭集势现在有38种语言，却不包含中文。公司在今年第一季度的总营收达到8150万美元，其中66%来自欧洲，20%来自北美，另外6%来自南美洲。对于兰亭集势来说，在欧洲以外依然有发展空间，而巴西和俄罗斯也会是很好的市场。]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<div><a href="http://cn.technode.com/files/2014/08/IMG_5514.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-29417" src="http://cn.technode.com/files/2014/08/IMG_5514.jpg" alt="IMG_5514" width="1200" height="800" /></a></div>
<div></div>
<div>2014年TechCrunch国际创新峰会·北京站活动8月11-12日在北京朝阳规划艺术馆隆重举行。动点科技和TechCrunch中国作为大会主办方，对本次活动进行全程报道。</div>
<div></div>
<div>兰亭集势联合创始人文心表示，公司从创建的第一天开始，关注的就是全球范围内的用户。2007年公司建立当时，在中国境内只有三个著名的电商，分别是淘宝网，当当和卓越——后来变成了亚马逊中国，三者都是定位于本地市场的。兰亭集势在2013年到纽交所上市。兰亭集势现在有38种语言，却不包含中文。公司在今年第一季度的总营收达到8150万美元，其中66%来自欧洲，20%来自北美，另外6%来自南美洲。对于兰亭集势来说，在欧洲以外依然有发展空间，而巴西和俄罗斯也会是很好的市场。</p>
<p>在总营收当中30%是来自服饰，70%是来自电子产品，还有其他的品类。最著名的产品是婚纱礼服。这并不是碰巧的。文心介绍说，公司在最开始根本不知道卖什么，在分析了全球零售数据之后，他们发现某些类别的商品需求很高，但是却价格很贵，所以他们把目标定在婚纱礼服上。</p>
<p>兰亭集势和中国制造商共同合伙定做产品，公司从数据和供应商方面预测大趋势，估计大概有20天时间，他们就可以知道婚礼礼服方面的新趋势，并且作出全新的设计。</p>
<p>在兰亭集势之前，文心是在美国的博客网站博客动力的创始人，随后和国内的博客中国合并，这也是他的第一次创业。</p>
<p>读者们可以去翻翻几天前文心在动点科技XFounder聚会上的即席演讲。</p>
</div>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/blog/2014/08/12/29416/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>TC北京圆桌：云服务业务形态变化不大 教育用户收益不小</title>
		<link>/blog/2014/08/11/29401/</link>
		<comments>/blog/2014/08/11/29401/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 11 Aug 2014 09:40:39 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[TechCrunch]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://cn.technode.com/?p=29401</guid>
		<description><![CDATA[云服务在概念风生水起的这几年，一直是原来的样子。它占领整个互联网比较偏底层的东西，就算表面是网页，应用，或者硬件，但是交给云来做的那些事情只有数据，所以说这个事情本身没有变。那么，这些公司这半年来都在做什么呢？当然没有不务正业，就是在教育用户，同时根据他们广泛的经验，在审视和帮助不同类型的创业公司。]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<div><a href="http://cn.technode.com/files/2014/08/IMG_5405.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-29402" src="http://cn.technode.com/files/2014/08/IMG_5405.jpg" alt="IMG_5405" width="1200" height="800" /></a></p>
<p>2014年TechCrunch国际创新峰会·北京站活动8月11日早10：00在北京朝阳规划艺术馆隆重开幕。动点科技和TechCrunch中国作为大会主办方，对本次活动进行全程报道。</p>
<p>下午开始，大会安排了圆桌论坛环节。第一个圆桌是跟云服务有关，我们邀请了七牛云存储总裁吕桂华，UCloud副总裁郭鹏，kii副总裁杜以中（Dominique Tu）来共同探讨。</p>
<p>三家云服务提供商都是动点科技的老朋友，上一次在上海大家都一同见过和接受过采访。时隔大半年，我首先感兴趣的是他们发生了什么变化——不管是公司的新业务，新进展，还是个人的转变。不过他们告诉我，似乎变化并没有特别的明显。</p>
<p>吕桂华由去年的COO提升到今年是七牛的总裁。不过，他一直在强调并没有改变太多这一点：</p>
<p>“云这个行业有一个大的特点，就是说它尽可能不变，而不是成天玩出很多花样来。看我们公司的业务就会看到，我们市场活动非常多，但是我们的方向一直非常稳定，就是坚持我们一开始的定位，以数据存储为中心，构建越来越靠近客户的一些基础设施。在这个过程中我们也发布了很多东西，但我们去看就会发现，它一直围绕着一个非常紧密的中心。”</p>
<p>在由职业经理人转变为创业公司负责人的过程中，80后吕桂华感受到多重的刺激和更加深刻的体验。“常规做公司的过程所能积累到的经验，如果不是完全去山寨另外一家公司的话，持续积累、反思的，就是你这家公司存在的意义是什么，而不是你是不是做了一个看起来很酷的东西。一个很酷的东西，很有可能是完全没用的东西。”</p>
<p>云带来的价值到底是什么？这个问题对于一般个人和企业而言，并不是那么容易回答的。现在的电信和IT基础设施是一个完整的结构，“已经什么都有了，你为什么要加一层云？”吕桂华说，在他自己想明白这个问题以后，下一步就是持续的教育用户，向云端迁移可以帮助企业聚焦重点，避免在自己不擅长的事情上花费力气。</p>
<p>尽管主要业务形态变化不大，但教育用户的进展让他们的业务开展更加顺畅。“我们回顾这半年，现在的日子比半年前的日子确实好过了很多。”吕桂华说。</p>
<p>杜以中也同意上面的看法。距离我们上一次采访Kii过去半年时间，对大客户，以及一些硬件创业者来说，他们把后端的数据处理，用户系统等都交给Kii来处理，可以静下心来做产品，包括硬件产品的设计和制造过程。</p>
<p>三家云服务提供商都接到了一些硬件厂商的合作请求或者正进入谈判，厂商规模或大或小，尽管三家都不太愿意透露具体的客户名称。尤其引人注意的是，他们对包括硬件在内，能用到云的创业团队，已经开始承担孵化器的部分角色。</p>
<p>郭鹏说，UCloud目前在上海成立了一个孵化器，之后会帮助一些需要得到资金帮助的开发商，为他们来提供服务。但是现在都处于一个初始的投资的探讨阶段，所以到现在为止正经签约的合作伙伴没有，但是有些已经在做探讨。</p>
<p>对Kii而言，创投部分并不陌生，是他们的三大主要业务之一。杜以中举了一些硬件厂商的例子。比如有一家台湾团队，接受他们投资后，在KickStarter的募资收获了预期融资额的200%。创始人来自富士康，对硬件制作工艺非常精通，但不懂得做软件。所以，Kii在这个过程中也给了他们很多指导。</p>
<p>最近，Kii和台湾的硬件创业辅助服务HWTrek达成了合作关系。HWTrek是做一个中介服务，“比如你有一个很好的想法，但是你不知道去哪里找厂家，他就会在中国找不同的厂家或者云服务，把这个圈子圈起来，让你的产品更快的上市。”</p>
<p>吕桂华则对国内智能硬件的现状更加充满了“切肤之痛”。七牛现在跟风投，特别是早期的风投合作很多，相互引荐客户，所以有些客户是跟投资人洽谈过以后，被介绍到这边来尝试云服务的。所以，要说在看创业公司方面的经验，他可能跟风投看项目的已经差不了太多。</p>
<p>“存储特别容易跟硬件扯上关系，因为现在这些硬件通常是有可穿戴的属性在里面，或者如摄像头这类，它最主要的特点就是持续收集数据，最主要的问题就是数据管理。所以这些硬件的客户通常是自己找上门来的，或者我们跑过去稍微聊聊就一拍即合。”他说。</p>
<p>吕桂华认为，有四个主要的硬件分类跟云服务的结合比较紧密：</p>
<p>“第一个是机顶盒，机顶盒它最主要的特点是内容分发。有几家非常大的机顶盒客户，它自己在深圳做盒子的制造，但是内容要怎么管理他不知道。这是深圳厂家的一个很大的共同点——特别擅长硬件，不擅长软件服务。”</p>
<p>“第二类是摄象头，不是我们常规所理解的摄象头，而是类似Dropcam和GoPro这样，不仅传输实时画面，更要保存以及智能报警的。我们现在知道的就至少有几十家在做，现在在我们面前的都是国内排名最前面名的几家，包括几家非常知名的创业公司，也有国内政府单位用的最多的那些摄象头的生产厂家。”</p>
<p>“第三类是手环，大家知道国内还没有非常知名的手环，但国内其实做手环的非常多，包括最近在降价的几家。手环的特点，因为它持续的收集数据，包括你在睡觉的时候，你只要戴在手上，它就会收集数据，这些数据不是用数据库能管得过来的，因为数据量太大，单个用户就会产生非常大的数据量。”</p>
<p>“第四类是智能手表，智能手表比手环做了更多的事情，因为它还有一个屏幕。”</p>
<p>“我们看着真的很着急，我们作为一个平台，看到那么多的手环和手表，真的是没有创意，跟国外的产品实在是太像了。我们希望我们的手环至少能够长得不要各个都是那样子，一模一样的。”吕桂华说，“我们经常能看到各种很有意思的想法——以及各种没有意思的想法。我们能够看到整个产业到底是不是处于一种健康状态，所以我们跟客户都沟通交流的非常多。当他说有一个想法的时候，我们的人，包括我自己，都会非常激动的去试着理解他的新的想法，跟他去探讨你这个想法靠不靠谱。但是我觉得不靠谱，你非得要做，那我就认了——反正你用我的服务，付钱给我就行了。”</p>
<p>看来，云服务在概念风生水起的这几年，一直是原来的样子。它占领整个互联网比较偏底层的东西，就算表面是网页，应用，或者硬件，但是交给云来做的那些事情只有数据，所以说这个事情本身没有变。那么，这些公司这半年来都在做什么呢？当然没有不务正业，就是在教育用户，同时根据他们广泛的经验，在审视和帮助不同类型的创业公司。</p></div>
<div></div>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/blog/2014/08/11/29401/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>1</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>“小飞车”ACTON现场演示：哪吒脚下的“风火轮”变成现实</title>
		<link>/blog/2014/08/11/29398/</link>
		<comments>/blog/2014/08/11/29398/#comments</comments>
		<pubDate>Mon, 11 Aug 2014 09:14:32 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[TechCrunch]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://cn.technode.com/?p=29398</guid>
		<description><![CDATA[ROCKET SKATES是公司的主流产品，是两轮的踩在脚下可以任意行动的电动车，其体积比滑板还小，比双脚就大一圈，很方便携带。使用者可以把脚穿在轮子上，系紧鞋带，然后遥控其前行，后退或者转向。]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<div> <a href="http://cn.technode.com/files/2014/08/IMG_5297.jpg"><img class="alignnone size-full wp-image-29399" src="http://cn.technode.com/files/2014/08/IMG_5297.jpg" alt="IMG_5297" width="1200" height="800" /></a></p>
<p>2014年TechCrunch国际创新峰会·北京站活动8月11日早10：00在北京朝阳规划艺术馆隆重开幕。动点科技和TechCrunch中国作为大会主办方，对本次活动进行全程报道。</p>
<p>今天上午，ACTON创始人王宇融女士给我们带来了一个非常有趣的产品，让人大开眼界。ACTON是一个让个人可以快速移动的好工具，跟中国的传统文化也有相当好的连接。它的灵感来源于有数千年的历史的人物形象哪吒。</p>
<p>“哪吒脚下踩着风火轮，风火轮可以快速的进行移动。”王宇融说，“我们是注重快速移动的公司。两年前，我们才开始关注可穿戴的移动设备，我们是开创了这个品类的公司。现在的技术越来越先进，移动设备的发展那么快，能够像衣服一样可以随身携带。”</p>
<p>ROCKET SKATES是公司的主流产品，是两轮的踩在脚下可以任意行动的电动车，其体积比滑板还小，比双脚就大一圈，很方便携带。使用者可以把脚穿在轮子上，系紧鞋带，然后遥控其前行，后退或者转向。</p>
<p>试穿ROCKET SKATES需要一点平衡能力，“它不是完全自动的推着你走，你应该稍微努力一点，但也不是特别累，女生操作完全没有问题，5-10分钟就可以实现自我平衡。你的脚就像拥有了超能量，可以快速移动。我们还设置了安全功能，可以选择初学者、正常使用者、专业使用者。”</p>
<p>“在用的时候，后面有两个按钮，你要推着它，只要给它一定的外力的时候，它才会给设备一定的动力，让它走起来。如果遇到危险，要停下来，有几种停止的方法。站直了，就像溜冰的感觉，它就会停下来。因为你的脚离地面非常近，完全可以做到前脚掌着地。在地上凹凸不平的时候，不用把它脱下来，只需要用前脚掌着地，用你的脚掌行动就可以了。”</p>
<p>“ROCKET SKATES的重量和体积非常小，基本上是世界上最小的电子汽车。你玩手机、喝咖啡的时候都可以开着它。它还可以行走，即使是上楼梯也不需要把它脱掉。它的客户体验度非常高，走路太远、开车太近的地区就非常适合这个产品，它能够覆盖比较短距离的地区，让每个人都可以快速移动。”</p>
<p>同时，它也是非常好的移动设备，还有一些娱乐的功能。这是非常智能的产品，可以装载应用程序，可以用SDK进行更多的社交互动。朋友之间可以进行比赛，比如一个小时能够走多少英里。另外，还可以进行远程控制，可以从不同的角度看到它的情况。</p>
<p>在社交媒体和主流媒体上，公司收获了很多的报道，一家日本网站将其评论为全球前十大最有意思的公司。BBC的评论称这是“从动画走到了现实”。感兴趣的你，可以在我们的会场看到他们的现场演示区域，也许还有机会能够试穿一下呢！</p></div>
<div></div>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/blog/2014/08/11/29398/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>1</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>
