<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>献词 &#8211; 航通社</title>
	<atom:link href="/blog/tag/%E7%8C%AE%E8%AF%8D/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/blog</link>
	<description>lishuhang.me &#124; 书航 - 关注中国创业创新动态，提供科技业界独家观点</description>
	<lastBuildDate>Fri, 25 May 2018 12:28:58 +0000</lastBuildDate>
	<language>zh-CN</language>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.9.6</generator>
	<item>
		<title>A Happy New Year from cnBeta.com, 2013</title>
		<link>/blog/2012/12/31/636993/</link>
		<comments>/blog/2012/12/31/636993/#respond</comments>
		<pubDate>Mon, 31 Dec 2012 08:00:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[cnbeta]]></category>
		<category><![CDATA[献词]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://lishuhang.me/?p=10</guid>
		<description><![CDATA[cnBeta.COM 2013 新年献词 2013年，cnBeta将迎来10周岁生日。在此之前9年多的日子里， [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><strong>cnBeta.COM 2013 新年献词</strong></p>
<p>2013年，cnBeta将迎来10周岁生日。在此之前9年多的日子里，我都会常问自己一个问题：我们需要什么样的IT业界资讯？</p>
<p>2012年在末日玩笑中走来，但对于科技媒体人而言，围绕这一年的主题却不是毁灭，而是新生——一大批科技相关的新媒体，新平台在2012年集中爆发，人们的眼前一下子有了一堆选择，让人眼花缭乱，信息过载。科技资讯从未像今天这般供大于求。</p>
<p>足以让每一个CB团队成员骄傲自豪的是，我们仍然有稳定且持续的忠实读者群体。他们对新闻之下的精彩评论保持密切关注，热心参与，并不断带领新人认识CB这个平台。访客始终是CB每一位成员坚持下去的最大动力。</p>
<p>9年如一日，我们所有编辑一直在做的只有一件事，就是呈现最值得阅读的科技新闻。9年多来，我们已经积累了20多万篇稿件，以及每天都稳定增长的海量评论数据。这是我们和大家共有的宝贵财富，也是我们足以傲视群雄，展望未来的资本。</p>
<p>我们专注，但并非原地踏步。2003年，cnBeta是一个软件下载站；2006年，我们和门户纸媒共同关注社会热点；2008年，我们提供常态化的发布会图文直播；近年来，与科技相关的社会生活资讯成为访客喜闻乐见的话题。</p>
<p>曾有人对CB这样评价：“看门户的新闻，是扫一遍标题，挑着看；看CB的新闻，是一条一条往下刷，有时还要一条一条点开看，不为内容，就为了右侧的热门评论。”这是我们2003年建站之初延续到现在的产品形态的精华，它证明了好的新闻产品将不会被岁月淘汰，而是会历久弥新。</p>
<p>2012年，cnBeta顺应大众的最新阅读趋势，为iOS、Android和IE10定制了专属客户端，在移动平台继续培养大家的阅读习惯。网站的优化改版都将在未来不间断的进行。我们憧憬微博和新闻客户端培养出来的逐条刷新的用户习惯，而及时和专注又使得我们有信心比微博们做得更好。</p>
<p>同时，我们看到同行也开始重视平台化和评论环境的构建，对此丝毫不敢懈怠。加强评论运营，重拾草创时期的一些成功经验，可以让有价值的评论更集中的涌现出来，也让每一位访客体会参与到新闻之中的乐趣。</p>
<p>2012年，cnBeta重新确认了自己的定位：“我们致力于奉献适合中文读者阅读的新闻资讯，提供信息时代的决策引擎和科技生活的必备指南。”</p>
<p>我们怀着这样的心愿，和每一位访客，每一个你，一同期待属于我们的下一个十年。</p>
<p>LJ执笔</p>
<p>cnBeta.COM 全体成员</p>
<p>2013.01.01</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/blog/2012/12/31/636993/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Greetings to the 2012 NCEE testers</title>
		<link>/blog/2012/06/06/637356/</link>
		<comments>/blog/2012/06/06/637356/#respond</comments>
		<pubDate>Wed, 06 Jun 2012 08:00:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[cnbeta]]></category>
		<category><![CDATA[献词]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://lishuhang.me/?p=9</guid>
		<description><![CDATA[cnBeta 2012 高考寄语：笑对人生梦 各位同学，很高兴看到我们的访客走进高考考场，我们为你加油。 我正 [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><strong>cnBeta 2012 高考寄语：笑对人生梦</strong></p>
<p><strong>各位同学，很高兴看到我们的访客走进高考考场，我们为你加油。</strong></p>
<p>我正下笔的时刻，你或许正在安眠，或许仍然辗转反侧，梦乡中或许还在琢磨一会儿9点钟铃声敲响时，会看到什么样的作文题。见到文章的时候，你应该是从考场走出，趁着找到家长前的一瞬间，打开手机刷一下CB看看。然后，对着或焦虑或期待的面孔们，说一句“还行”。</p>
<p class="f_center"><img border="0" src="http://img.cnbeta.com/newsimg/120607/09124301572412000.jpg" /><br />图/新华网</p>
<p>一年后或是四年后，要么是十年后，你再回到当初的考场，也许会想不起自己当初为什么要如此紧张，如此期待进入完全陌生的下一个四年。在这四年中发生的事情，也许将搞的山无棱，天地合，去掉所有犄角，才气，不服输和愣头青，留下一个油头粉面，西装革履，手里拿着文凭简历和一大堆准考证的茫然的小伙子或是小姑娘。</p>
<p><strong>四年如梦，如果沉浸入梦中，醒来时，怕是将不知此身在何处。</strong></p>
<p>我们喜欢把尚未到手，又没见过的传说中的好东西比喻成梦幻一般。不过做梦本来就没那么美好。有美梦就有噩梦，或壮丽或惨烈，更多是迷迷糊糊，浑浑噩噩，醒来反正都记不得梦到了什么。是的，因为我们晚上睡觉时，本就是如此做梦的。</p>
<p>正因为这样，我才认为将大学比喻成梦，是何等的恰如其分。因为一方面，大学生活如梦一般随机，什么都有可能发生，看到无数意外，却可以毫不吃惊；另一方面，日有所思，夜有所梦，现实社会的事情，也会折射进大学的校园。这夹杂着天真和世故，想象和实际的环境，让人不愿从中苏醒。有时候，醒来发现实在天寒地冻，就回去考个研，考上了，就能睡个回笼觉。要是能出国，还能做个洋气的梦。</p>
<p>进入学校的目的是什么？是学到知识吗——尤其是学好专业课的知识？这个问题，不同的人说法不一样。但是，假如我问你，愿意做梦还梦见自己一直写作业嘛？那你的回答是什么？</p>
<p>除了极少数热爱某一领域，并且早就清晰的决定了人生路线的同学，大多数人还是总有一天会告别学校去找工作。这就是梦醒的时刻。所以，很显然有一个最正确的做梦方法，摆在我们眼前：<strong>去想办法做一个漂亮的美梦，记住梦里你是怎么做的，醒来后，你就能把人生活成梦境的延续。</strong></p>
<p>那什么是美梦？有一种美梦，就是想要什么就有什么。做梦的时候，尽可能大胆，海阔天空。不要觉得有什么事情是“不可能完成的”——当你冒出这个念头的时候，就已经差不多输了。</p>
<p>大学四年，就是这样。我想，今后一定有比高考和之后的填报志愿更加要命的考验和抉择摆在你面前，<strong>现在的勇敢，不放弃，不后悔，都可以帮助你走好今后的人生道路。</strong></p>
<p>说罢了大学的梦境，还有一种可能我们也不得不面对，那就是失眠。没得梦做了，怎么办？</p>
<p>谁都不可能一帆风顺的往前走，但有些人注定要走在更加崎岖的路上。遭到淘汰也好，家境变故也好，积劳成疾也好，飞来横祸也好，摊上一样，就足够让你觉得，眼前的一切，宁愿是一场噩梦，醒来就没事了。</p>
<p>是的。如果遇到噩梦，醒来是唯一解脱的办法。<strong>你也许不能立即摆脱窘境，但你可以选择是不是醒过来，微笑着爬起来，继续走。</strong></p>
<p>在一直拼命的路上，有时躺下，打一个短暂的盹，也不失为人生的一个小小驿站。这种选择，越来越被现在的年轻人所接受。打着Gap Year旗号做白日梦之前，不妨先想一想，<strong>你的目的是做梦这件事本身，还是让自己休息一下，快乐一点。</strong></p>
<p>生命漫长而又短暂。它隐藏无限的可能，却随时都可能戛然而止。所以，<strong>想好该做的事，要做的事，就尽快的去做，才不至于有可能留下遗憾。</strong>这也许就是做梦时“心想事成”的准确含义吧。</p>
<p>希望每一个考生都能在这两天内心想事成，好好考。度过这两天，你的梦中奇遇才刚刚启程，你完整的生命画卷才刚刚展开。</p>
<p><strong>cnBeta愿做你盗梦空间里的陀螺，默默陪你共同度过人生的每分每秒。</strong></p>
<p><strong>LJ执笔</strong></p>
<p><strong>cnBeta.com 新闻团队</strong></p>
<p><strong>2012.06.07</strong></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/blog/2012/06/06/637356/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>A Happy New Year from cnBeta.com, 2012</title>
		<link>/blog/2011/12/31/8/</link>
		<comments>/blog/2011/12/31/8/#respond</comments>
		<pubDate>Sat, 31 Dec 2011 08:00:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[cnbeta]]></category>
		<category><![CDATA[献词]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://lishuhang.me/?p=8</guid>
		<description><![CDATA[cnBeta.COM 2012 新年献词 欢迎，刚刚知道我们这家有趣的网站的新朋友；欢迎，已经陪伴我们走过多年 [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><strong>cnBeta.COM 2012 新年献词</strong></p>
<p>欢迎，刚刚知道我们这家有趣的网站的新朋友；欢迎，已经陪伴我们走过多年的老朋友。这是我们站在建站8个多年头的节点上，第7次向你，亲爱的访客发出新年的问候。每到这个时候，我们都怀着发自内心的微笑，注视着代表访问者的闪光丝线在屏幕上活泼的跳跃，连成一片洋溢的海。我们因为有你的关注和流连而深感自豪。</p>
<p>也许新来的你会感到惊讶，这家有很多好玩评论的IT资讯网站，居然已经有了8年多的历史。的确，这几年中，互联网越来越融入人们的生活，报道互联网资讯的网站也如雨后春笋，越来越多。我们亲眼见证着一个个站点如何立下宏愿，办得热热闹闹风生水起，又如何像昙花般转瞬即逝，或是悄悄退入舞台角落。我们见证了对IT业界资讯的报道重心，从软件下载，到Web2.0，再到一哄而上的创业投资领域。我们见证了谷歌和苹果如何夺取了原本属于微软的焦点，自主创新如何挣扎着想要得到人们的认同，鼓吹根治网瘾的郎中如何粉墨登场，被赶下神坛的精神导师们是如何的下不来台。</p>
<p>从业界本身，到报道业界的媒体，再到阅读这些媒体的你和我。8年光阴，转眼间天翻地覆。我们何其荣幸，能和大家一同见证整个世界的精彩这么久。</p>
<p>新的诞生，旧的死去。2011年是移动互联网爆发的一年，在和尚都要上马创业的初生的混乱中，这个行业的塑造者之一乔布斯却撒手辞世。手机和PC厂商当中，新的叛逆者，挑战者不断涌现，老迈的巨人却是步履蹒跚。2011年的新陈代谢，因为一些符号性的因素，而变得格外鲜明。而这也给了我们一个站在圈外，重新审视自身的理由：在这变化的世界里，有什么东西是一直不变的？</p>
<p>我们坚信——</p>
<p>对资讯的渴望是不变的。通信艰难的过去，人们苦等鸿雁传书；通信发达的现在，人们宁可永远在线。爆炸翻滚着推送到你眼前的信息，如同甜美到眩晕的糖果，让你我情愿溺死在刷新的洪流中，任凭时间流逝。</p>
<p>对真实的执着是不变的。就像“传”和“或”也许是最不受欢迎的两个字眼一样，确定无疑的消息当然更加让人满意。然而，我们不愿，也无力充当所有人的把关人，让信息尽可能少的被过滤，以原样呈现出来，才能让独立自主的判断重回每个人的手中。</p>
<p>对自由表达的追求是不变的。没准是现实生活中我们的限制太多了，才会自然而然的寻找一个释放的出口。没准在网上毫无理智，“喷”得正欢的人，却是你隔壁工位上的谦谦君子。而如果环境足够宽松，新的秩序也一定会自然形成。</p>
<p>我们也愿抓住这三种不变，正像迎风冲浪者抓住前方船只伸出来的绳索。这是变化万端的科技业界中令人安心的不变；这是被或正或反的无数经历证实的格言。</p>
<p>我们了解你的所想和所求，我们愿意继续为你贡献会心的微笑，严肃的讨论，还有素不相识却亲如手足的奇妙邂逅。我们不愿做壁垒森严的小众讨论版，我们愿向每一个你敞开胸怀，充当技术“祛魅”的助手，让身边对IT望而却步，甚至是容易受骗的人，少一些，再少一些。</p>
<p>连着好多年写新年献词并不是一件轻松的差事，更新新闻更是要大家鞠躬尽瘁，但我们打心眼里感到快乐。我们希望以后每一年，还继续挠头想着怎样写好新一年的献词，当然，这样简单的愿望，也必然会实现。</p>
<p>祝大家2012平安喜乐，顺利“登船”。</p>
<p>LonelyJames执笔</p>
<p>cnBeta全体成员</p>
<p>2012-01-01</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/blog/2011/12/31/8/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Greetings to the 2011 NCEE testers</title>
		<link>/blog/2011/06/06/637355/</link>
		<comments>/blog/2011/06/06/637355/#respond</comments>
		<pubDate>Mon, 06 Jun 2011 08:00:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[cnbeta]]></category>
		<category><![CDATA[献词]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://lishuhang.me/?p=5</guid>
		<description><![CDATA[cnBeta 2011 高考祝福：献给即将握住自己命运的孩子们 今天是2011年高考第一天，cnBeta祝福参 [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><strong>cnBeta 2011 高考祝福：献给即将握住自己命运的孩子们</strong></p>
<p>今天是2011年高考第一天，cnBeta祝福参加高考的同学们一切顺利，祝大家考出好成绩！</p>
<p>每年就算再忙，我们CB也会在这个时候定期的发出一篇满载着我们心意的文章来祝福上考场的同学们。因为我们从没忘记自己也曾经是这大军的一分子。目前CB编辑团队的所有成员都参加过高考，有的刚入大学校门，有的刚大学毕业，还有的已经跟唐骏一个学历了（误）。但正因为我们都经历过那段时光，所以每年一次的定期祝福，我们再忙也不会忘，这是献给过去的自己的一份祭品。</p>
<p>今年，全国高考报名人数为933万人，较去年减少了24万人，录取率达72.3%。随着时间推移，正有越来越多的人选择高考之外的道路来证明自己。在每年看着学生们攻克书山题海，家长们操碎了心的这幕活剧的过程中，其实我们的生活正悄然改变着。</p>
<p>我的同学里，我知道的已经有8个分散在几个国家留学，我的表哥今年在机票最便宜的时候去了日本的福岛。而不仅是留学，有些人干脆选择跳过了大学四年直接去混社会。我的一个好朋友读完高中就在互联网圈里一直摸爬滚打，他已经认识了很多人，正趁着这股中国互联网的新泡沫开发自己的项目，而他还比我小一岁。作为社会新鲜人，我虽说比学校的其他同学还好一点，但也深切的感觉到自己缺少的东西实在太多。</p>
<p>这几天，正是高三同学们做最后一套模拟题，然后就放假去睡那坐卧不安的“放松觉”的时候，南方科技大学录取的第一批新生，正在争取不参加高考的权利，而他们的校长也因为受到莫名的阻力而烦恼着。这是高考这个制度正在日益被撬动的最新注解。如果有足够的胆量和勇气，也不用在意家人的担忧，高考其实并不是每个人必经的人生炼狱。</p>
<p>但是，我们今天的主角依然无可争议的是那933万把自己命运交给这次考试的孩子们。他们当中，有从小学习一直很好，承载着家里几代人希望的好苗子；有带着村里爹妈还没捂热的辛苦钱，梦想花个十年二十年，和城里孩子一起喝咖啡的娃儿；有自己想发展兴趣爱好，却无奈在家长重压下放下，一门心思扑到学习上的同学……他们仍是这个社会18岁里的大多数，他们仍是当年的我们。</p>
<p>为了这些同学，我们仍要献上我们从不减量的祝福。首先，竭尽全力考好眼前的考试是最重要的；但是，我仍有更多的话想说。</p>
<p>高考也许是考生们作为孩子，最后一次听从父母长辈的安排，最后一次为了满足他们的愿望，而决定自己的人生路。从这以后，一切就都看自己的了。他们可能没法选择喜欢的大学，但可以选择自己喜欢的方式来度过大学四年。喜欢不喜欢课程都没关系，因为可以随便翘课。在大学，课堂不仅在校园内，只要愿意的话，你可以走遍世界——前提是跟导师打好招呼。</p>
<p>而大学之后，如何证明自己，方式可能更加五花八门。你可以出国——其他同学也许比你多出去两年；也可以考研，考公务员——重温一下高考这样紧张的日子。当然，也可以出外闯荡，丰富自己的人生体验，也可以安心的念完所有课程，回家乡找一份稳定的工作。这里有一点最大的不同——就是我们的命运，从这一刻起，开始掌握在我们自己手中。</p>
<p>这一刻，应该正是第一科刚考完不久。如果考生访客朋友还能抽空来看CB，那就能看到我们满载的这份祝福。愿将要握住自己命运的孩子们，都能一切顺利。</p>
<p>再一次祝各位考生好运！</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/blog/2011/06/06/637355/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>A Happy New Year from cnBeta.com, 2011</title>
		<link>/blog/2010/12/31/6/</link>
		<comments>/blog/2010/12/31/6/#respond</comments>
		<pubDate>Fri, 31 Dec 2010 08:00:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[cnbeta]]></category>
		<category><![CDATA[献词]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://lishuhang.me/?p=6</guid>
		<description><![CDATA[cnBeta 2011新年贺词 各位亲爱的访客朋友： 很高兴又是一年过去了，我们还能在老地方和大家相聚。但是， [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><strong>cnBeta 2011新年贺词</strong></p>
<p>各位亲爱的访客朋友：</p>
<p>很高兴又是一年过去了，我们还能在老地方和大家相聚。但是，可能比起以前，会有一点点改变。这一年来，cnBeta一如既往地守护着我们和大家之间的约定，继续和大家一同见证无比吵闹喧嚣的业界百态。只是我们发现，一点一点地，我们原先能享有的乐趣在退守着阵地，我们正在失去从前觉得“理所当然”的存在。也许最能说明问题的是，你们对我们说的每一句话，不知何时都有了48小时的保质期。48小时以后，任何曾停留在页面上的喧嚣，都会消隐不见。</p>
<p>我们愿意为我们作出的这个艰难的决定，斗胆向每一位受到困扰的访客致歉。这是为了守护我们的乐土，就像一年前的此刻说过的那样，我们一直在尽力而为，守护你我相遇的奇迹之地。</p>
<p>我们的决定，大家也可能都发现了。所以我们怀着忐忑的心情看评论的时候，发现留言的热情，似乎不减反增。就如短暂盛放的昙花，时间虽短，但更加凝聚了访客们的智慧。</p>
<p>在刚刚过去的那个11月的晚上，我们和大家一起见证着中国互联网空前绝后的一场大戏开锣。望着几个小时窜升到1000多条评论，十几万点击量的直播贴，我们在思考，我们居然能这么热闹，要不要先感谢郭嘉？</p>
<p>还是先感谢你们吧，各位访客朋友。是你们的热情参与和见证，让每一个看到页面的人，都产生了无比强烈的临场感，是你们一同发出“我在这里”的交响，你们在和我们一起实现着对新闻的信仰。尽管你们的劳动成果只有48个小时的出镜机会，但它们会变成文章顶部的评论数，随时提醒后来者文字的背后隐藏着怎样的故事。放置在首页右侧的优秀评论，也不能说是大家努力过后的遗骸，我们更希望这些是智慧和勇气致敬的勋章。</p>
<p>是的，那些评论隐藏了，但它们永不会消失。这种信念也是我们觉得唯一可以告慰大家的——在互联网上发出的每一个字每一句话，都永不会消失。它们就在这片信息的海洋里漂流，尽管也许有紧闭的闸门阻隔，一旦百川归海，我们每个人，总能和自己说过的话再次相遇。相逢的人，相逢的感动，终究会再相逢。</p>
<p>闭上眼，虔诚的期待，期待我们和我们的话重逢的那一刻，期待着那一刻，我们可以言无不尽，可以和自己说过的话语永不分离。我们相信那一刻终会来临。</p>
<p>谢谢你们，访客朋友。祝2011年好运。</p>
<p>cnBeta团队全体成员</p>
<p>2011.01.01 </p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/blog/2010/12/31/6/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>A Happy New Year from cnBeta.com, 2010</title>
		<link>/blog/2009/12/30/636992/</link>
		<comments>/blog/2009/12/30/636992/#respond</comments>
		<pubDate>Wed, 30 Dec 2009 08:00:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[cnbeta]]></category>
		<category><![CDATA[献词]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://lishuhang.me/?p=7</guid>
		<description><![CDATA[cnBeta 2010年新年贺辞 送走冬日的暖阳，迎来点点星光。这是2009年最后的深夜。喧闹的都市，正慢慢陷 [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><strong>cnBeta 2010年新年贺辞</strong></p>
<p><strong>送走冬日的暖阳，迎来点点星光。这是2009年最后的深夜。喧闹的都市，正慢慢陷入沉静和安详。</strong></p>
<p><strong>我在网络的这一头默默等待。网络的那一头，连着你，我们的访客朋友。在这里，我们拥有一个共同的名字——匿名人士。</strong></p>
<p>也许已经记不得何时开始，有了在CB流连的习惯；也许已经记不得经过谁的介绍，订阅了CB的RSS，然后每天略带无奈的处理100多条未读；也许已经记不得何时开始，喜欢在微博客和SNS上分享CB的文章，再加上自己的简短点评。蓦然回首，才发觉自己已经离不开这里热闹的氛围。金融在危机，流感在蔓延，房价过山车，都不重要，只要国足还是老样子，只要CB还是匿名人士吵吵闹闹，生活就和原来一样。<strong>cnBeta，就是我们的日常。</strong></p>
<p>一直以来，我们习惯于为前进的一点一滴而欣喜万分，为访客的一颦一笑而牵肠挂肚。那些曾经一起度过的热热闹闹的中秋、圣诞、春节，我们也记忆犹新。不过今天，当我们的报道识别码达到了100000的里程碑，我们惟愿在一篇日常的报道更新里，轻轻地露一下头，简单地微笑一下。因为，这其实没什么好说的。</p>
<p>在“走入低端，走入生活”的格言指引下，我们把那些一路走来的日子浓缩发酵，融汇到我们用心编译的每一篇原创报道里，就像细心的呵护自己的孩子。我们在小心翼翼的培养与你的默契，<strong>我们希望我们的点滴用心，甚至是字词的斟酌，配图的选择，背景资料的收集呈现，都能让你感受到阅读的快乐。</strong>我们带着如此的信念，守护你我的日常。</p>
<p>我们看到访客朋友用自己的评论，热心地参与和分享，嬉笑怒骂，还有踊跃投递的新闻和原创内容来回报我们。后台的投递区，一直都是那么热闹。每天处理投递，挑选优秀评论，和访客小小互动，在我们的团队里为评论的智慧捧腹大笑，这都是我们的日常。<strong>这是你，我们的访客给予我们的日常。</strong></p>
<p>仔细想来，这简单而脆弱的日常景象真是一个不可思议的奇迹。只是我们和访客无言的约定，没有承诺，也没有契约，却共同信守这份默契。此时此刻，我甚至可以发誓，自己看到了网络那边的你，真心会意的笑脸。</p>
<p><strong>这份日常，会有一天因为被打破而消失吗？</strong></p>
<p>我不敢从任何角度去想这种可能。只是用一个普通的心态，我设想着自己的生活中缺少了CB，会是什么样子。我想，那时候的我，很可能会闭上眼，默默地说一句：“哥寂寞了。”</p>
<p>也许，只要真的会有这一声感慨，只要还记得这个叫做cnBeta的网站，只要还期待我们之间的默契，这就是你能带给我们的最大回报。</p>
<p>而且，我和全体CB团队成员一样，心怀着一如既往的自信——那就是：<strong>不管以后会发生什么，我们的心将始终紧紧相连。哪怕再也不能从热闹的评论里看到你，我们也相信，你一定在网络的那一头看着我们，你一定在继续我们的约定。</strong></p>
<p><strong>请让我们一起为了守护这份日常而不断努力，并肩前行吧。</strong></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/blog/2009/12/30/636992/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Cheering for our existence</title>
		<link>/blog/2008/03/16/20/</link>
		<comments>/blog/2008/03/16/20/#respond</comments>
		<pubDate>Sun, 16 Mar 2008 08:00:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[admin]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[新闻]]></category>
		<category><![CDATA[cnbeta]]></category>
		<category><![CDATA[七日谈]]></category>
		<category><![CDATA[献词]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://lishuhang.me/?p=20</guid>
		<description><![CDATA[存在就是最好的证明  ——献给cnBeta.COM第一届全国代表大会第一次会议  1921年7月23日晚8时， [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><strong><span>存在就是最好的证明 </span></strong></p>
<p><strong>——献给cnBeta.COM第一届全国代表大会第一次会议 </strong></p>
<p>1921年7月23日晚8时，在上海，the Party的第一次全国代表大会开幕。2008年3月16日，同样是在上海，在这个神奇的地方，cnBeta.COM全国代表大会一届一次会议开幕。这其中不知有多少历史的巧合？站在时代的潮头，抚今追昔，数风流人物，我们不禁要问——是一种什么样的机缘，让我们得以相会在这个时光的交叉点上？ </p>
<p>只有YY是不够的。说句实话，我们的确做了很多事情，也完成了很多看起来不可能的任务，不过这些都还不足以让我们cnBeta人感到骄傲。要说我觉得我们最值得自豪的成就是什么，其实很简单——就是这个网站历经五年的风雨沧桑，依然还活着，并且放射出比以往更加耀眼夺目的光芒。 </p>
<p>一个拥有独立域名的网站，能够存活五年，本身就已经是一个奇迹。为什么这么说？我想，五年在互联网纪元来看，简直如一个世纪一般漫长。别的不说，就算我们把《永远的毁灭公爵》看做一种如天地般永恒的参照物的话，它从孕育到现在也还没满两个五年，我们坚持的时间，正以指数函数的速度向永恒无限靠拢。当年互联网泡沫那阵子，很多网站从出生到夭折，也就是短短几个月，包括“向前1500米”那样的豪言壮语也没有活过五年；然而五年过去了，cnBeta还健壮的存在着。 </p>
<p>一个独立的网站可以是个人博客。如果我们是博客，我们完全可以靠自己标新立异的奇谈怪论赚取眼球，当然也可以选择孜孜不倦如Nings君般辛勤耕耘；不过，这完全是一种个人英雄主义。我们在自留地里，是可以想说什么就说什么的，也可以选择给不给别人看。但是cnBeta不是博客。我们不断告诉自己，要为自己击打出的每一个字负责，并且我们正在学着这样做。我们无意也不能宣传自己的任何立场，我们只是简单的把一个个鲜明的个体的观点摆到台面，让他们针锋相对，捉对厮杀。没有个人独当一面的影响力，却能坚持到现在，这不是奇迹吗？</p>
<p>一个独立的网站可以是门户。如果我们是门户，我们完全可以把能搜集到的所有内容一股脑地堆起来，形成一堆链接，放在那里，看得人眼花。但是天下门户何其多，网民们在网址大全里点来点去（有的还是被广告链接上的美女图片所吸引），随机进入某一个门户，看完了就走，第二天也许会回来，但更多的可能是连门户叫什么名字都记不住。然而cnBeta的访客是何等的强大啊，我们的访问量不仅在上升，而且异常的坚挺、稳定。我们经常看见很多熟悉的名字出现在评论中，有很多访客告诉我们，他们上班或回到宿舍，第一件事就是打开CB看新闻，这种忠诚让我们不止一次的被感动。和门户一样有很多滚动的新闻，却能拥有如此忠诚的访客群体，这不是奇迹吗？ </p>
<p>一个独立的网站可以默默无闻。可以是不得志的文人聊以寄情，可以是某公司扩展业务，也可以是政府上网工程的花架子。即使它消失了，也不会对这个世界造成任何困扰。然而我们的cnBeta一点也称不上渺小。有那么多人想攻击它，有那么多群体要拼命诋毁它，有多少眼睛在虎视眈眈地注视着它。历数CB近几年的历程，我们可以清楚地看到一部写满了被攻击事件的历史，但是每一次攻击后我们都站起来了，什么样的困难和威胁都未曾把我们真正打倒。我们用昂扬的精神状态，用每天坚持出现在网站上的一篇篇更新来回答那曾经的一次次攻击，每一次打击都只能使我们变得比以前更坚强。以上的一切，不是奇迹，又能是什么？ </p>
<p>一个不靠哗众取宠赚取名气的网站，一个把每一位访客当作知心朋友的网站，一个在风雨考验后成熟坚强的网站——这就是我们的cnBeta.COM，这就是陪我们走过整整五年的资讯早餐。五年了，我们依然如长城般站立在这里，把业界资讯翻译成中文，服务所有走进CB的华人访客，我们的存在，就是我们价值最好的证明！ </p>
<p>五年只是一个起点。现在，我们存在；再过五年，再过更长的时间，我们也必将继续存在。存在不是固步自封，我们清楚的认识到我们的弱点，我们自信会像每天的新闻一样，“苟日新，日日新”，让自己与时代同步。我们将和每一位访客一起，成为历史的眼睛，关注和见证全球IT业界走过的每一步！ </p>
<p>让我们共同为cnBeta更加美好的明天祝福吧！干杯！</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>/blog/2008/03/16/20/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>
